#SchoolBoard

Проект разработан на JavaSE с использованием графического интерфейся Swing/awt. Средство сборки - maven 3.6.1

Проект содержит два модуля (**client** и **server**). Серверный модуль использует часть классов клиентского модуля
 
##Сервер
Модуль предназначен для считавания информации из текстового файла и дальнейшей передачи ее клиенту.
Используемый порт для подключения клиентов `DEFAULT_SERVER_PORT = 29288`
Главным классом модуля является класс `Server`

###Принятые допущения:
1. Во время чтения файла при достижении его конца сервер приостанавливает чтение на 0,5сек и повторно пытается получить 
следующую строку файла. Предполагалось, что чтение файла может совпадать с паралельной записью новых строк в файл 
сторонним приложением, поэтому сервер не заканчивает свою работу при полном прочтении файла,а ждет новую в нем информацию. 
2. При запуске сервер не начинает транслировать инфомрацию до тех пор, пока не будет подключен хотя бы один клиент.
3. Между передачами данных клиентам добавлена пауза 50мсек (код ниже). Решения принято исключительно для наглядности 
отрисовки данных клиентом.

###Запуск Сервера:
Настройка сборки проекта выполнена таким образом, что в каталоге `...SchoolBoard\server\target` формируется дистрибутив
приложения `server-1.0-jar-with-dependencies.jar`. Запуск осуществляется с командной строки  одной из следующих команд:

* `java -jar server-1.0-jar-with-dependencies.jar`
* `java -jar server-1.0-jar-with-dependencies.jar ПУТЬ_ФАЙЛА`

где `ПУТЬ_ФАЙЛА` обозначает полный путь к файлу, с которого необходимо производить чтение данных. В случае не указании 
пути при запуске, программа осуществит попытку чтения файла `Test.txt`, который должен быть расположен в том же каталоге 
с дистрибутивом. При отсутствии данного файла либо пустого(неправильного) параметра командной строки запуск сервера
не выполняется. 
---

##Клиент
Модуль предназначен для отрисовки информации, полученной от сервера. Подключение к серверу выполняется 
к порту `DEFAULT_SERVER_PORT = 29288`
Главным классом модуля является класс `ClientWindow`

###Принятые допущения
1. При запуске приложения пользвотаелю предоставляется окно, в котором будет отрисовываться информация, полученная от
сервера. Далее осуществляется попытка подключения к серверу. 
2. При запуске программы и при отсутствии соединения с сервером, приложение выполняет повторные попытки подключения через
1 сек. 
3.Соединение координат выполняется прямыми линиями (осуществить сглаживание не удалось) 

###Запуск Клиента:
Настройка сборки проекта выполнена таким образом, что в каталоге `...SchoolBoard\client\target` формируется дистрибутив
приложения `client-1.0.jar`. Запуск осуществляется с командной строки одной из следующих команд:

* `java -jar client-1.0.jar`
* `java -jar client-1.0.jar HOST`

где `HOST` обозначает хост устройства, на котором запущено приложение Сервера. При не указании данного параметра 
будет использован параметр по умолчанию `localhost`. 

